\newpage 

# Unidad 01 : Introducción y Virtualización

## Temporalización

10 Sesiones

## Contenidos

* Sistemas de Virtualización.
* Instalación de VirtualBox.
* Instalación de Docker.
* Configuración de la red en entornos virtuales.
* Recursos Compartidos
* Exportación de servicios virtualizados.
* Creación de Snapshots de Máquinas Virtuales.
* Entornos de Virtualización en la nube.

## Actividades de Enseñanza-Aprendizaje

* Presentar los entornos de virtualización más comunes.
* Preparar las máquinas virtuales que alojarán los sistemas operativos.
* Instalar Xubuntu Desktop.
* Elaborar documentación técnica de la instalación:
* Particionado de los discos.
* Usuario de la instalación (administrador).
* Crear snapshots para poder restaurar en todo momento.
* Realizar cambios sobre el Hardware virtualizado.
* Compartir recursos entre las máquinas virtuales y el anfitrión.
* Exportar la instalación para posibles recuperaciones.
* Investigar sobre virtualización mediante contenedores.
* Buscar en Internet servicios de virtualización en la nube.
